<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>柯克的小屋</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-06-20T06:30:25.547Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>kz</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>所谓幸福</title>
    <link href="http://example.com/2024/04/07/7/"/>
    <id>http://example.com/2024/04/07/7/</id>
    <published>2024-04-07T08:01:22.000Z</published>
    <updated>2024-06-20T06:30:25.547Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>01</p><p>所谓幸福，是可以跟三观一致的人共处。</p><p>你不必为了照顾他人的感受而隐藏自己的观点，也不必为了照顾他人的面子而不得不聆听别人「为你好」的各种建议。</p><p>人可以跟狗相处，可以跟猫相处，却很难跟人相处。猫和狗都不会把他的价值观强加于你，猫和狗也不会假装自己与你三观一致。</p><p>所以有人以猫狗为室友，以猫狗为伴侣，却不愿与他人共处一室。</p><p>02</p><p>所谓幸福，是财务自由——不是买得起保时捷或上海市内房子的财务自由，而是自己的消费欲望没有超越自己的收入。</p><p>财务自由也可以这样理解：只要你没有被人逼债，没有因为财务失信，没有被消费欲折磨，你就是财务自由的。</p><p>也有人认为财务自由就是不劳而获：不需要去工作，就有源源不断的收入。这收入可能是你的投资分红，是房屋出租的租金，也可能是老人的退休金。所以，一个普通的退休老人，也可以自称财务自由。</p><p>有一种幸福，就是你有省钱的自由——别人不会因为你每天吃花卷蘸酱油而歧视你。</p><p>如果你没有省钱的自由，大概很难有真正的财务自由。</p><p>03</p><p>所谓幸福，是不需要仰人鼻息，不需要狗仗人势，不需要为虎作伥，不需要阿谀奉承，不需要造谣诽谤，不需要弄虚作假，不需要剽窃抄袭，不需要忽悠那些缺乏知识的人，所有这些让你不快的事都不需要做，却能得到财务的自由，不至于落到社会最底层。</p><p>如果你所处的环境很分裂，它倡导一种价值，在学校里也一直这样教育学生，但是在现实中却是违背这套价值的人功成名就，才会受人崇拜，这环境下的多数人不会觉得幸福。</p><p>生活在扭曲的环境，人和人会缺乏信任感，无论是吃的食品，还是彼此合作。因为他们从小被环境欺骗，而且一辈子生活在彼此欺骗的状态，怎么可能对别人高度信赖，又怎么可能有安全感。</p><p>由于缺乏安全感，他们更热爱监控。无处不在的安检，摄像头，围墙，保安，门禁和刷脸系统，无处不在的实名制和出示证件，都让这些人觉得安全。</p><p>他们太缺乏安全感了，为了一点安全，不惜把自由丢失。</p><p>可是丢失自由的人，又怎么可能有安全感。</p><p>04</p><p>所谓幸福，就是你不去关心社会，别人就不会来打扰你。你从来不需要了解社会制度是什么，不需要知道统治者是谁。</p><p>作为小市民，你不需要去关心国家大事，只需要关心你自己的生活圈。你家楼下的小吃店晚上是否有夜宵，比国家大事和国际形势更重要。如果小吃店关了，你可以建议老板晚上开晚点，也许老板会听你的建议。你对世界各国指点江山，你以为你是谁呢？</p><p>所谓幸福，就是你可以做一个对天下大事一无所知的人，依然不影响你的日常生活。</p><p>更没有人会逼你表态，因为那是有影响力的人的事儿，跟普通百姓毫无关系。</p><p>05</p><p>所谓幸福，就是你不会被强迫着做你不喜欢的事儿。你不需要参加班级活动，不需要参加不喜欢的集体活动而不会受到谴责，不需要在教堂里跟人家同时起立同时祷告，不需要在别人认为你该结婚的时候结婚、该挣钱的时候挣钱。</p><p>所谓幸福，就是你做事不影响别人的时候，就没人可以禁止你。不管你婚姻家庭关系是多么大逆不道，那是你自己的事儿。</p><p>所谓幸福，就是群体和个人是有界限了，你不想从群体拿到好处，就可以不被群体胁迫。</p><p>06</p><p>所谓幸福，就是你住在大木桶里，还可以让统治者走开，不要挡住你的阳光。</p><p>即使你穷得只剩下免费的阳光，你也可以很有尊严地面对那些比你有权力千万倍的人。</p><p>所谓幸福，就是再强大的权力也无法侵犯小市民的权利。</p><p>07</p><p>所谓幸福，就是那些让你牵挂的亲友都好，而你也不会让他们牵挂，你身上也不寄托着他们的厚望，或者他们都已经不在人世。</p><p>如果你自己获得一种境界和修养，就可以不被勒索。但是只要你有爱，你有亲友，他们依然可以把你变成人质。</p><p>甚至你爱的文化，你习惯用的文字，都限制你的幸福和自由。只要你用某种文字，总有一群人认为你就得跟他们一样，并接受他们的群体主义绑架。</p><p>所以，要自由，需要用明确的姿态拒绝那些自以为有权捏你睾丸的人。你必须放弃指望权贵给你恩惠，也放弃大众对你的崇拜。因为粉丝就是捏偶像睾丸的群体。</p><p>你从小习得的某种文字，你的出生的国籍和种族身份，都是你被人捏着的睾丸。</p><p>所以，你不能有太多的集体认同感，你得决绝，把自己变成一条野狗。</p><p>08</p><p>所谓幸福，是困了就可以睡，睡到自然醒。</p><p>所谓幸福，就是你对别人并不重要，世界上没有什么伟大使命等你去做。</p><p>所谓幸福，就是世界上多一个你不多，少一个你不少，你只是可有可无的一个在世上路过的生命。你活着或死后，都不会变成家乡父老的期望。</p><p>你是自由的，孤零零的，不承载使命，也不承载胁迫。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓幸福，是可以跟三观一致的人共处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不必为了照顾他人的感受而隐藏自己的观点，也不必为了照顾他人的面子而不得不聆听别人「为你好」的各种建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人可以跟狗相处，可以跟猫相处，却很难跟人相处。猫和狗都不会把他的价值观强加于你，猫</summary>
      
    
    
    
    <category term="闲暇时间的胡思乱想" scheme="http://example.com/categories/%E9%97%B2%E6%9A%87%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="感受" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%9F%E5%8F%97/"/>
    
    <category term="幸福" scheme="http://example.com/tags/%E5%B9%B8%E7%A6%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>体重与吸引力的思考</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/29/5/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/29/5/</id>
    <published>2023-12-29T02:28:41.000Z</published>
    <updated>2024-06-20T06:30:25.547Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天称了一下体重，发现又变胖了，体重直达170。明明每天很焦虑，竟然还胖得这么快。人们常说心宽体胖，我似乎反着来了。</p><p>昨天看到一篇文章，说一个男人拥有吸引力才能更好地找到对象。吸引力包括但不限于外形和财富。只要一个人长得不是很丑，最重要的还是情绪价值，让人觉得有趣。有趣并非浮夸，而是让人感到轻松愉悦的氛围。然而，有趣的前提是自身活得很轻松，充满安全感。一个自身难保的人是不可能轻松有趣的，只会每天愁眉苦脸。长此以往，整个人都是萎靡不振的阴郁气质。所以，归根结底还是要有钱，每天有所期盼，有自己的目标。钱能养人，整个人才会精神抖擞，容光焕发。</p><p>世界上美女很多，如车水马龙一般从眼前经过。这就造成了眼高手低的错觉，以为见过的就是拥有的。青蛙坐在井里，天就只有井口那么大。老鹰翱翔天际，感叹天空无边无际。见识过外面的花花世界，反而要学会保持初心。出走半生归来仍是少年，差不多就是这个意思。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天称了一下体重，发现又变胖了，体重直达170。明明每天很焦虑，竟然还胖得这么快。人们常说心宽体胖，我似乎反着来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天看到一篇文章，说一个男人拥有吸引力才能更好地找到对象。吸引力包括但不限于外形和财富。只要一个人长得不是很丑，最重要的还是情绪价值，让人觉得</summary>
      
    
    
    
    <category term="闲暇时间的胡思乱想" scheme="http://example.com/categories/%E9%97%B2%E6%9A%87%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://example.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="女性" scheme="http://example.com/tags/%E5%A5%B3%E6%80%A7/"/>
    
    <category term="心理" scheme="http://example.com/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个人生活的感悟</title>
    <link href="http://example.com/2023/12/18/2/"/>
    <id>http://example.com/2023/12/18/2/</id>
    <published>2023-12-18T05:46:04.000Z</published>
    <updated>2024-06-20T06:30:25.547Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个人生活已经将近5年，所谓的一个人是指完全的独立自主，不依赖任何人。独自生活总会有一些孤独感，常常忍不住寻找一些陪伴，但那不是情侣关系，更像是抱团取暖。早期对感情的看法主要停留在性方面，没有考虑过多的家庭责任，显得不够成熟。</p><p>时光流转至今，我已经不再长时间计划某件事情。过去的一些经历让我很难以平和的心态面对问题，容易陷入情绪波动。</p><p>在深圳生活了四年多，从最初的迷茫到现在的泰然自若，似乎没有太多感慨，生活仍然是平淡而规律的。适应性是人类强大的品质，只要有口饭吃，无论身处何地都能安身立命。我对家乡的记忆逐渐模糊，几乎没有什么留恋。</p><p>城市里的生活方便而规律，我对于漫无目的地漫游并没有太大兴趣，这种安静的生活适合我。如今最让我感到难受的是很难建立起与女性亲密的关系。每到晚上，独自一人面对空旷的天花板时，孤独感涌上心头，即使外面是车水马龙、人声鼎沸。</p><p>人生如逆旅，我们都是行人。整理好行装，活在当下才是正途。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一个人生活已经将近5年，所谓的一个人是指完全的独立自主，不依赖任何人。独自生活总会有一些孤独感，常常忍不住寻找一些陪伴，但那不是情侣关系，更像是抱团取暖。早期对感情的看法主要停留在性方面，没有考虑过多的家庭责任，显得不够成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时光流转至今，我已经不再长时间计</summary>
      
    
    
    
    <category term="闲暇时间的胡思乱想" scheme="http://example.com/categories/%E9%97%B2%E6%9A%87%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="孤独" scheme="http://example.com/tags/%E5%AD%A4%E7%8B%AC/"/>
    
    <category term="焦虑" scheme="http://example.com/tags/%E7%84%A6%E8%99%91/"/>
    
    <category term="打工" scheme="http://example.com/tags/%E6%89%93%E5%B7%A5/"/>
    
    <category term="城市" scheme="http://example.com/tags/%E5%9F%8E%E5%B8%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>精神上的苦痛</title>
    <link href="http://example.com/2023/11/09/6/"/>
    <id>http://example.com/2023/11/09/6/</id>
    <published>2023-11-09T07:25:13.000Z</published>
    <updated>2024-06-25T03:31:52.014Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有时候，精神上的痛苦远比肉体上的痛苦更为剧烈。肉体的伤痛尚能通过时间痊愈，而精神上的苦痛却久久不能磨灭，一直萦绕在我心中。</p><p>首先，对国内大环境的失望让我感到沉痛。管制无处不在，疫情期间围栏圈禁、马路封控，以及各种延误救人等现象让我感到荒诞。看似无关痛痒的保安、领导层也能限制人身自由，而他们似乎如同木偶，只会盲目听从上级指示。更令人沮丧的是，人民也像木偶一样服从，即使内心充满怨气，却依然不敢表达，而其中原因只有他们自己心里最为清楚。</p><p>其次，对教育的恐惧令我心生畏惧。从小就被培养成听话平庸的孩子，父母若无本事，孩子注定受罪，更容易受到那些品行不端的同学欺负。虽然遇到好的老师还好，但一旦碰到有问题的老师，可能给孩子留下一生的心理阴影。</p><p>第三，对婚姻的失望源于当下盛行的拜金主义，女性地位的过高提升，使得普通人结婚几乎成为一种破产的状态。女性在婚后存在较大的经济劣势，几乎完全依赖于男性收入，从而导致生活矛盾容易激化。</p><p>最后，对国人的失望在于欺软怕硬的心理，喜欢用权利来压迫他人。这种委婉压抑的性格使得整个社会显得拧巴，整体上给人一种冷漠、死气沉沉的感觉，每个人各顾各的，互不关心。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;有时候，精神上的痛苦远比肉体上的痛苦更为剧烈。肉体的伤痛尚能通过时间痊愈，而精神上的苦痛却久久不能磨灭，一直萦绕在我心中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，对国内大环境的失望让我感到沉痛。管制无处不在，疫情期间围栏圈禁、马路封控，以及各种延误救人等现象让我感到荒诞。看似无关痛痒的保安、</summary>
      
    
    
    
    <category term="闲暇时间的胡思乱想" scheme="http://example.com/categories/%E9%97%B2%E6%9A%87%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://example.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    <category term="女性" scheme="http://example.com/tags/%E5%A5%B3%E6%80%A7/"/>
    
    <category term="感情" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%9F%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当前的焦虑</title>
    <link href="http://example.com/2022/08/07/4/"/>
    <id>http://example.com/2022/08/07/4/</id>
    <published>2022-08-07T02:57:50.000Z</published>
    <updated>2024-06-20T06:30:25.546Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每隔一段时间，我都会回顾过去的生活，思考导致现在局面的原因。追溯到儿童时期，我拥有惊人的记忆力，几乎能回忆起自己记事以来的每件事情。然而，这种天赋反而让我感到异常痛苦。</p><p>小时候，家庭贫困，但因为大家都差不多，没有明显的贫富差距，处于一种懵懂无知的状态。在小学到初中的阶段，我的成绩还算不错，然而，青少年时期的胆怯让我吃了不少苦头，高中时期更是被恐惧所困扰。这导致我养成了自卑和缺乏安全感的性格。回过头来看，这些苦难的根源主要是贫穷和父母的胆小怕事，尤其是我父亲的影响。家庭环境对个人性格的塑造有着深远的影响，而我的成长过程中，由于贫困和家庭背景，我很少接触外部世界，导致对人际关系和事物处理的胆怯。</p><p>从高中毕业后，我一直有着逃离父亲的想法，直到这些年工作相对稳定，才算真正逃脱。然而，独自一人摸爬滚打，走了太多弯路，浪费了很多时间。</p><p>生活就像是升级打怪，每过一个难关，就会有新的挑战等着你。如今年龄渐长，面临的头等大事就是婚姻。虽然我对婚姻生活充满憧憬，但手头的经济状况让我难以应对。眼下大环境也不容乐观，辞职跳槽的想法都不敢有。目前工作虽然不错，但升职的机会相对有限。</p><p>最近对人工智能产生浓厚兴趣，尽管仅限于使用层面，无法创造。每到晚上，我都会思考如何摆脱目前的困境。生成式人工智能是个机会，但不知如何入手。巨头已经占据主导地位，我只能考虑加入其中。然而，学历和工作经验成为了制约我的因素。或许，我需要自己开辟一条新的道路。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每隔一段时间，我都会回顾过去的生活，思考导致现在局面的原因。追溯到儿童时期，我拥有惊人的记忆力，几乎能回忆起自己记事以来的每件事情。然而，这种天赋反而让我感到异常痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候，家庭贫困，但因为大家都差不多，没有明显的贫富差距，处于一种懵懂无知的状态。在小学到</summary>
      
    
    
    
    <category term="闲暇时间的胡思乱想" scheme="http://example.com/categories/%E9%97%B2%E6%9A%87%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://example.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    <category term="思考" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    <category term="性格" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%A7%E6%A0%BC/"/>
    
    <category term="工作" scheme="http://example.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="焦虑" scheme="http://example.com/tags/%E7%84%A6%E8%99%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最近的生活</title>
    <link href="http://example.com/2022/05/20/3/"/>
    <id>http://example.com/2022/05/20/3/</id>
    <published>2022-05-20T12:57:50.000Z</published>
    <updated>2024-06-25T03:31:29.647Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近一直在健身，但却是三天打鱼两天晒网，所以感觉效果不大。我健身的主要目标是减肥，了解到减肥最快的方式是少吃，所以痛定思痛决定开始吃素，毕竟肉的热量太高，是肥胖的罪魁祸首。之前尝试过一段时间只配蔬菜，但最终没有坚持下来，因为肉实在是太香了。不节制的后果就是越来越胖，严重影响身材，再加上本人个子不高，显得整个人特别臃肿，所以为了给人留下比较好的第一印象，这次我要认真了。万事开头难，一旦坚持一个月就会养成习惯，所以借着省钱的借口，决心减下体重。</p><p>这两年工作相对稳定后，我的生活状况慢慢改善。回想起以前的经历，感到很难受，走过了太多弯路，身边又没有一个女伴，思想状态也变得极端，时常感到孤独。随着年龄增长，对很多事情失去了兴趣，也很难再去追求爱情。目前最担心的事情是收入太少，没钱确实是一种非常难受的感觉。年轻时还好，一人吃饱全家不饿，但到了结婚的年龄，涉及到各种攀比。</p><p>我的父亲是个非常胆小怕事话又多的人，时常给我各种压力。当初读书受欺负的时候什么都不管，如今天天催着我找老婆，却又没有半点支持。总是说过去的事情就过去了，也不想想当初没工作的时候对我那恶狠狠的样子，哪像个父亲。上周非常不情愿的给他打个电话，匆匆应付了事，不想看见他，但他始终还是影响着我，今年过年不想再回去了，村里闲话太多。</p><p>昨天在网上看到一篇文章说穷人结婚是为了解决性焦虑和生育焦虑，而我刚好有一个固定的性伴侣，加上对生儿育女感到压力山大，这两样其实我都是可以满足的，所以如何坚持不结婚以及面对相应的后果成了我的首选大事。然而我还是很难放下我妈，毕竟我妈还是很想抱孙子的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近一直在健身，但却是三天打鱼两天晒网，所以感觉效果不大。我健身的主要目标是减肥，了解到减肥最快的方式是少吃，所以痛定思痛决定开始吃素，毕竟肉的热量太高，是肥胖的罪魁祸首。之前尝试过一段时间只配蔬菜，但最终没有坚持下来，因为肉实在是太香了。不节制的后果就是越来越胖，严重影响</summary>
      
    
    
    
    <category term="闲暇时间的胡思乱想" scheme="http://example.com/categories/%E9%97%B2%E6%9A%87%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://example.com/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    <category term="健身" scheme="http://example.com/tags/%E5%81%A5%E8%BA%AB/"/>
    
    <category term="吃素" scheme="http://example.com/tags/%E5%90%83%E7%B4%A0/"/>
    
    <category term="生活" scheme="http://example.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>消失的时间</title>
    <link href="http://example.com/2021/03/16/1/"/>
    <id>http://example.com/2021/03/16/1/</id>
    <published>2021-03-16T01:19:04.000Z</published>
    <updated>2024-06-20T06:30:25.545Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近一段时间，我的作息几乎天天两三点才入睡，昨天甚至比以往更晚一些。焦虑是导致我晚睡的主要原因之一，虽然具体原因不便详述。在手机上发呆的时候，我突然意识到自己好像没有掌握任何实用技能。过去从事的工作大都是一些门槛低、容易替代的职业。回溯根本原因，发现我没有认真持续地学习一些技能。</p><p>大学暑假期是最好的实习时间段，但我却在工厂打工赚学费。工作给我留下的感受是每天做着简单的工作，然后每月按时领工资，会让人感到满足，甚至很舒适。久而久之，人会陷入这种状态。加上人的本能驱动，追求各种快感，包括吃喝玩乐以及性。这让你不敢轻易辞职，陷入循环。</p><p>即使是在打工的时候，我仍有时间可以学习。然而，由于我的爱折腾性格，导致了大量时间的浪费。学校的课程很多，我却认为老师的教育方式不适合我，靠自学。我错过了很多必修课程，学完后就开始在宿舍自学，找网上课程，查文档，找学习路线等。学不进去的时候，感到特别难受。宿舍的同学都在打游戏，碰到问题无人可问。放到社区上等回答，效率太低。大学时追求女孩，结果遭到拒绝，留下一段痛苦的回忆，也浪费了不少精力。</p><p>即使这样，我仍有时间学到一些东西，找到实习的机会。然而，我的好奇心和爱折腾的性格开始发挥作用。被拒绝后，我不想再找女朋友，状态也不适合，于是折腾电脑，翻墙，但结果只是会配置环境。翻完墙之后，又浪费大量时间在Twitter、Instagram、YouTube等平台上。时间黑洞应用也尝试了很多，如抖音、豆瓣、微博、知乎、贴吧、王者荣耀、吃鸡等，近期已注销了大部分，发现离开一段时间对我的生活没有太大影响。</p><p>平淡才是真实！我现在只想做个普通人，现实一点，工作稳定下来，照顾好自己和父母，维系好亲戚朋友的关系。不再折腾，以前对性很渴望，但多次尝试后发现自己更愿意认真谈一份感情。然而感情的事情不能强求，一切随缘吧！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近一段时间，我的作息几乎天天两三点才入睡，昨天甚至比以往更晚一些。焦虑是导致我晚睡的主要原因之一，虽然具体原因不便详述。在手机上发呆的时候，我突然意识到自己好像没有掌握任何实用技能。过去从事的工作大都是一些门槛低、容易替代的职业。回溯根本原因，发现我没有认真持续地学习一些</summary>
      
    
    
    
    <category term="闲暇时间的胡思乱想" scheme="http://example.com/categories/%E9%97%B2%E6%9A%87%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="时间" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%B6%E9%97%B4/"/>
    
    <category term="感想" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
    <category term="孤独" scheme="http://example.com/tags/%E5%AD%A4%E7%8B%AC/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
